前音統處高層夫婦在811當天發表撐警言論

前音統高層夫婦日前竟在社交網站上公開支持最近警方行動，以我知他們在退休後仍有繼續從事教育，學生仍有數十人。

面對如此大是大非時，我們又如何放心把下一代交給他們？下一代價值觀又如何從他們身上正確地建立？

音樂教育經常被人視為生命及價值教育的手段，亦能豐富其人生經驗及情感。但在前輩上，面對著721 及 811 事件後，他們亦說出不重視細節，只要求停止暴力。如此單向思維，完全欠缺多角度批判思考，分清事實的能力，是一向高官的思維嗎？廿一世紀教育願景其中一項就是希望學生有批判思考及自我解難能力，在老一輩教育者身上竟缺乏此特質，豈能有信心讓他們訓練出廿一世紀學生去配合現時急促的社會？

我們很擔心，亦很痛心。我們只希望下一代能健康地成長，保守作為「人」應有的特質及情操。

我們作為卑微的香港音樂教育工作者，經常很小站出來發聲，原因一是我們缺乏集中的渠道；原因二，我們希望透過密密耕耘去使我們學生透過音樂去理解我們美好的世界。

這次我選擇發聲，是因為我們心痛、憤怒及絕望。希望在這裡能讓大家聽聽我們的聲音。

亦願在機場的各位，萬事小心，抗爭路漫長，但意義一直都在。

保重。

一位卑微的音樂教育工作者上

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

推

推呀